中國律師：公安立案調查後 不受追訴期限制

【Now新聞台】修訂逃犯條例其中一項新的改動是，申請移交一方要保證有關罪行是在有效追訴期內。有內地律師指，內地法律根據不同罪行的最高刑罰設定追訴期，但假如公安機關已立案調查，就不受追訴期限制，無論疑犯潛逃多久，當局亦能繼續追捕及提告。

現時中國刑法中，不同罪行有效追訴期都不同。

最高刑期為五至十年的罪行，例如是情節嚴重的金融詐騙罪、拐賣婦女及兒童罪，有效追訴期是十年。最高刑罰為判囚十年以上的罪行，追訴期為15年。至於像殺人、綁架、搶劫、販毒等，這些最高可被判無期徒刑或死刑的罪行，追訴期為20年。假如20年後，當局仍認為必須追訴，可提請最高人民檢察院核准。

有內地律師指出，假如是當局已立案調查的案件則不受追訴期限制，隨時可抓捕或申請引渡疑犯。

假如疑犯涉及多宗案件，追訴期亦會一直延長，由最後犯罪的日子計算，追究以往罪行的刑責。

內地律師張起淮又指，即使是同一項罪名，法官都可根據案情嚴重性作不同判刑，但在內地刑法中早已列明各項罪行的最高刑罰，因此在界定追訴期時不存在不清晰的地方。

簡單d即係佢話遣返就遣返啦

大劉點睇？

符合國情

大巴大巴咁摑落條柒婆同比卡超到

比卡超咩事

保安局局長呀

大劉心諗俾條冚家鏟跣鳩左鑊金，跣撚埋右

通過前大劉都著定草先啦

大劉